\documentclass[10pt,a4paper]{article}

\input{macros/AEDmacros}
\usepackage[intHoriz, sinLU]{macros/caratula} % Versión modificada para usar las macros de algo1 de ~> https://github.com/bcardiff/dc-tex
\usepackage{listings}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{inconsolata}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amssymb}

\newcommand{\qed}{\hfill\blacksquare}
\newcommand{\qedwhite}{\hfill \ensuremath{\Box}}
\lstset{
    language=bash,
    basicstyle=\ttfamily\small,
    numberstyle=\footnotesize,
    numbers=left,
    backgroundcolor=\color{gray!10},
    frame=single,
    tabsize=2,
    rulecolor=\color{black!30},
    title=\lstname,
    escapeinside={\%*}{*)},
    breaklines=true,
    breakatwhitespace=true,
    framextopmargin=2pt,
    framexbottommargin=2pt,
    inputencoding=utf8,
    morecomment=[f][\color{purple}][0]{\#},
    morecomment=[f][\color{red}][0]{\#\#},
    extendedchars=true,
    emph={TAD, obs, tupla, real, float, bool, int, nat, seq, conj, dict, struct, string, forall, sum, exists, char, pred, aux, proc, requiere, asegura, inout, out, Array, Modulo, implementa, array, complejidad, pseudocodigo, True, False, Bool, Iterador, var, endwhile, endif},
    emphstyle=\textbf,
    literate = { % Support for additional characters
        {á}{{\'a}}1  {é}{{\'e}}1  {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1  {ú}{{\'u}}1
        {Á}{{\'A}}1  {É}{{\'E}}1  {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1  {Ú}{{\'U}}1
        {à}{{\`a}}1  {è}{{\`e}}1  {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1  {ù}{{\`u}}1
        {À}{{\`A}}1  {È}{{\`E}}1  {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1  {Ù}{{\`U}}1
        {ä}{{\"a}}1  {ë}{{\"e}}1  {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1  {ü}{{\"u}}1
        {Ä}{{\"A}}1  {Ë}{{\"E}}1  {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1  {Ü}{{\"U}}1
        {â}{{\^a}}1  {ê}{{\^e}}1  {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1  {û}{{\^u}}1
        {Â}{{\^A}}1  {Ê}{{\^E}}1  {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1  {Û}{{\^U}}1
        {œ}{{\oe}}1  {Œ}{{\OE}}1  {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1  {ß}{{\ss}}1
        {ẞ}{{\SS}}1  {ç}{{\c{c}}}1 {Ç}{{\c{C}}}1 {ø}{{\o}}1  {Ø}{{\O}}1
        {å}{{\aa}}1  {Å}{{\AA}}1  {ã}{{\~a}}1  {õ}{{\~o}}1 {Ã}{{\~A}}1
        {Õ}{{\~O}}1  {ñ}{{\~n}}1  {Ñ}{{\~N}}1  {¿}{{?`}}1  {¡}{{!`}}1
        {°}{{\textdegree}}1 {º}{{\textordmasculine}}1 {ª}{{\textordfeminine}}1
        {£}{{\pounds}}1  {©}{{\copyright}}1  {®}{{\textregistered}}1
        {«}{{\guillemotleft}}1  {»}{{\guillemotright}}1  {Ð}{{\DH}}1  {ð}{{\dh}}1
        {Ý}{{\'Y}}1    {ý}{{\'y}}1    {Þ}{{\TH}}1    {þ}{{\th}}1    {Ă}{{\u{A}}}1
        {ă}{{\u{a}}}1  {Ą}{{\k{A}}}1  {ą}{{\k{a}}}1  {Ć}{{\'C}}1    {ć}{{\'c}}1
        {Č}{{\v{C}}}1  {č}{{\v{c}}}1  {Ď}{{\v{D}}}1  {ď}{{\v{d}}}1  {Đ}{{\DJ}}1
        {đ}{{\dj}}1    {Ė}{{\.{E}}}1  {ė}{{\.{e}}}1  {Ę}{{\k{E}}}1  {ę}{{\k{e}}}1
        {Ě}{{\v{E}}}1  {ě}{{\v{e}}}1  {Ğ}{{\u{G}}}1  {ğ}{{\u{g}}}1  {Ĩ}{{\~I}}1
        {ĩ}{{\~\i}}1   {Į}{{\k{I}}}1  {į}{{\k{i}}}1  {İ}{{\.{I}}}1  {ı}{{\i}}1
        {Ĺ}{{\'L}}1    {ĺ}{{\'l}}1    {Ľ}{{\v{L}}}1  {ľ}{{\v{l}}}1  {Ł}{{\L{}}}1
        {ł}{{\l{}}}1   {Ń}{{\'N}}1    {ń}{{\'n}}1    {Ň}{{\v{N}}}1  {ň}{{\v{n}}}1
        {Ő}{{\H{O}}}1  {ő}{{\H{o}}}1  {Ŕ}{{\'{R}}}1  {ŕ}{{\'{r}}}1  {Ř}{{\v{R}}}1
        {ř}{{\v{r}}}1  {Ś}{{\'S}}1    {ś}{{\'s}}1   {Ş}{{\c{S}}}1   {ş}{{\c{s}}}1
        {Š}{{\v{S}}}1  {š}{{\v{s}}}1  {Ť}{{\v{T}}}1  {ť}{{\v{t}}}1  {Ũ}{{\~U}}1
        {ũ}{{\~u}}1    {Ū}{{\={U}}}1  {ū}{{\={u}}}1  {Ů}{{\r{U}}}1  {ů}{{\r{u}}}1
        {Ű}{{\H{U}}}1  {ű}{{\H{u}}}1  {Ų}{{\k{U}}}1  {ų}{{\k{u}}}1  {Ź}{{\'Z}}1
        {ź}{{\'z}}1    {Ż}{{\.Z}}1    {ż}{{\.z}}1    {Ž}{{\v{Z}}}1
    }
}

\titulo{Técnicas de Diseño de Algoritmos (ex Algo III)}
\subtitulo{Práctica 1}

\fecha{\today}
\materia{@valnrms}

\integrante{}{}{}

\begin{document}

\maketitle

\section{Ejercicio 1: SumaSubconjuntosBT}
Podemos pensar este ejercicio de dos maneras. Con backtracking, o sin backtracking. Voy a asumir backtracking. \\ 

\subsection{a)}
\begin{center}
\begin{tabular}{||c c c c||} 
 \hline
 6 & 12 & 6 & k \\ [0.5ex] 
 \hline\hline
 0 & 0 & 0 & 0 \\ 
 \hline
 0 & 0 & 1 & 6 \\
 \hline
 \textcolor{purple}{0} & \textcolor{purple}{1} & \textcolor{purple}{0} & \textcolor{purple}{12} \\
 \hline
 0 & 1 & 1 & 18 \\
 \hline
 1 & 0 & 0 & 6 \\
 \hline
 \textcolor{purple}{1} & \textcolor{purple}{0} & \textcolor{purple}{1} & \textcolor{purple}{12} \\
 \hline
 1 & 1 & 0 & 18 \\
 \hline
 1 & 1 & 1 & 24 \\ [1ex] 
 \hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{b)}
\begin{center}
\begin{tabular}{||c c c c||} 
 \hline
 6 & 12 & 6 & k \\ [0.5ex] 
 \hline\hline
 0 & 1 & 0 & 12 \\
 \hline
 1 & 0 & 1 & 12 \\ [1ex] 
 \hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{c)}
\begin{center}
\begin{tabular}{||c c c c||} 
 \hline
 6 & 12 & 6 & k \\ [0.5ex] 
 \hline\hline
 0 & 1 & X & 12+X*6 \\
 \hline
 1 & 0 & X & 6+X*6 \\ [1ex] 
 \hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{d)}
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/p1/ej1_backtracking.png}
\end{center}

\newpage
\subsection{e) \& f)}
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/p1/ej1_algoritmo.png} \\ 
\href{https://go.dev/play/p/CWuQKzhxe2A}{\color{blue}{Playground}}. \\ 
Data sobre los \href{https://go.dev/blog/slices-intro}{\color{blue}{Slices}}.
\end{center}

\newpage
\subsection{g)}
Particularmente el algoritmo de Go va a realizar todas las ejecuciones a izquierda primero. Una vez se encuentra en el $ss([], 12)$ va a volver para atrás e intentar el otro camino: $ss([], 6)$; luego $ss([6], 0)$ de acá vuelve a ir a la izquierda, y en el $ss([], 0)$ que tiene abajo un poquito de celeste terminaría la ejecución del código. Esto es así pues está usando lógica de cortocircuito el lenguaje, por lo que al devolver $k == 0$ que sería $true$, cortaría la ejecución.
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/p1/ej1_llamadas_recursivas.png}
\end{center}

\subsection{h)}
Implementado anteriormente con:
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/p1/ej1_factibilidad.png}
\end{center}

\newpage
\subsection{i)}
Recordemos las definiciones anteriores...
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/p1/ej1_anteriormente.png}
\end{center}
Para responder al enunciado se me ocurre lo siguiente. \\ 
Podemos preguntar, siempre y cuando $len(lista) \geq 1$, si $C[n-1] > k$, es decir, si nos vamos a pasar al hacer la resta podemos ahorrarnos la recursión y cortar de antes el camino.

\newpage
\subsection{j)}
No entendí si querían que te devuelva un Vector (Slice de Go) con todos los subconjunto del multiconjunto válidos, o si querían directamente cualquier subconjunto válido. Hice el primero.
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/p1/ej1_itemJ.png}
\href{https://go.dev/play/p/me76hoLYjTo}{\color{blue}{Playground}}. \\ 
\end{center}

\newpage
\section{Ejercicio 2: MagiCuadrados}

\subsection{a}
Pensemos. Tendríamos una matriz de n filas y n columnas. Usando bruteforce (fuerza bruta) podemos ir completando celda por celda (un cuadrado de orden 3 tiene 9 espacios), asumiendo que unicidad de cada celda (i.e. no se pueden repetir números en los espacios) podemos pensar que la primer celda tiene $n^2$ posibilidades, la 2da $n^2-1$ posibilidades, ..., así hasta la última celda que tendrá una sola posibilidad. \\ 
Ergo, la respuesta es $(n^2)!$.
\subsection{b}
Intentemos razonar sobre las propiedades de nuestro cuadrado mágico. \\ 
Supongamos que tenemos un cuadrado mágico de $n \times n$, tal que es un cuadrado mágico válido (voy a hacer ejemplos visuales de $3 \times 3$, aunque esto vale en general). \\ 
Tengo $a_1, a_2, ..., a_n$ en las celdas de un cuadrado mágico tal que $1 \leq a_1, a_2, ..., a_n \leq n^2$. Todos $\neq$ dos a dos. \\ 
Ejemplo visual con $n = 3$.
\begin{center}
\begin{tabular}{| r  |l  |c |} \hline  
$a_{1}$ & $a_{2}$ & $a_{3}$ \\ \hline 
$a_{4}$ & $a_{5}$ & $a_{6}$ \\ \hline 
$a_{7}$ & $a_{8}$ & $a_{9}$ \\ \hline 
\end{tabular}
\end{center}
Queremos intentar encontrar nuestro número mágico para cualquier cuadrado de $n \times n$. \\ 
Sabemos que cada fila (suma de $n$ valores $a_{i,j,k}$), cada columna (suma de $n$ valores $a_{i,j,k}$), y cada diagonal (suma de $n$ valores $a_{i,j,k}$) debe dar nuestro número mágico. Llamémoslo $M$. \\ 
En particular en nuestro ejemplo visual, esto quiere decir que: $a_1 + a_2 + a_3 = M$, $a_1 + a_4 + a_6 = M$, $a_1 + a_5 + a_9 = M$, etc... \\ 
Bueno. Sabemos también que la suma de todas las celdas de nuestro cuadrado mágico es igual a $\sum_{i=1}^{n^2} a_i$. \\ 
Usando lo visto en Álgebra I, notamos que esa suma no es otra cosa que la \href{https://es.wikipedia.org/wiki/Suma_de_Gauss}{\textit{suma de Gauss}}. \\ 
Ergo, vale que: $\sum_{i=1}^{n^2} a_i = n^2\cdot{\frac{n^2 + 1}{2}}$. \\ 
Pero antes dijimos que la suma de las filas, columnas, y diagonales consistía en la suma de n valores, no todos. Luego \\
$M = \frac{1}{n} \cdot n^2\cdot{\frac{n^2 + 1}{2}} = n\cdot{\frac{n^2 + 1}{2}}$. $\qedwhite$ \\\\ 
Con nuestro ejemplo de $n = 3$ nos quedaría: $M = 3 \cdot {\frac{9 + 1}{2}} = 3 \cdot 5 = 15$. \\
Volviendo a lo nuestro, podríamos ir rellenando las filas de 1 en 1 tal que nos quede el número mágico. \\ 
Claro, vamos chequeando cada vez que completamos una columna o diagonal, que valga la misma regla (i.e. que sume el número mágico). \\ 
Podríamos también de ante mano a la hora de completar las filas, columnas, y/o diagonales, intentar poner el elemento que nos sumaría el número mágico (si es que no está repetido) \\ 
O forzarlo y revisar repetidos al final. \\
Hay mil y un maneras de optimizar este ejercicio, me quedo con lo primero que dije sobre el número mágico.

\newpage
\subsection{c}
Quien dice demostrar dice darse cuenta. \\ 
¿Source de lo de abajo? Yo.
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/p1/ej2_árbol_backtracking.png} \\ 
\end{center}

\subsection{d}
Contrario de lo que pensaba, me costó más la parte implementativa que la teoría. En el directorio $\textit{./Soluciones/p1/ej2}$ tienen los algoritmos pertinentes por si los quieren revisar. \\ 
El \textbf{crédito} de los mismos no es mío, pues meramente pasé los algoritmos de \href{https://github.com/honi/uba-aed3/tree/main/Pr%C3%A1cticas/Pr%C3%A1ctica1/ej02}{\textbf{\color{blue}{honi}}} hechos en C++ a Go.

\subsection{e}
Hecho en el inciso b.

\section{Ejercicio 3: MaxiSubconjunto}
\end{document}
